Buenas, estamos en KDE Express,
el número 27.
Hoy tenemos dos novedades, que
es que va a ser un especial
Akademy
y que tenemos con nosotros,
preparados todo el mundo,
con Baltasar. Buenas, Baltasar.
Hola, David. Esas presentaciones
no tienes que hacerlas así,
porque tampoco soy nadie de
otro mundo.
Bueno, pero es solo una muestra
de una parte de la alegría
que me da que tenerte por aquí.
Que siempre... Leerte es bueno,
pero verte y escucharte es
todavía mejor.
Esto es energético, porque
últimamente en mi blog
el nombre que más aparece es
el tuyo.
Así que, una cosa por la otra.
Creo que hacemos un buen equipo.
Cuando nos veamos presencialmente
ni te cuento.
Bueno, y hablando de presencialmente,
pues hoy venimos a hablar de la
Akademy-es en Valencia,
que la haremos el viernes de 24,
creo que es de mayo.
Correcto.
Correcto. Y venimos a contaros
qué podéis esperar
de la Akademy-es en Valencia.
De las charlas que tenemos, ¿no,
Baltas?
Sí, la idea de este podcast,
cada vez más podcast, pues es
eso.
Daros un poquito más de
información,
más que los simples títulos
de las ponencias que hay.
Y, bueno, quizás deberíamos
explicar un poco
por qué ha cambiado la estructura
de la Akademy-es
respecto a otros años, ¿no,
David?
Correcto, porque antiguamente
hacíamos dos días
y también antiguamente
normalmente era un evento solo,
independiente.
Últimamente nos estamos juntando
con más gente,
que hemos visto que...
Más divertido y más enriquecedor
mezclarnos con el resto de la
comunidad
y, además, hemos decidido reducir
a un solo día, ¿no?
Sí, la idea es vamos a poner
un solo día
para todas las ponencias,
centrándolas en aspectos
interesantes de KDE
y sin olvidar que KDE está abierto
a otras aportaciones,
lógicamente,
y dejar el otro día que
compartimos con Es Libre
para estar en la mesa,
aunque la mesa también estará
el viernes,
pues en la mesa habrá más
gente el sábado
y también, ¿por qué no?,
por recorrer las salas y los
pasillos de Es Libre
y mezclarnos con la comunidad
para que tengamos sangre mezclada,
porque la sangre pura nunca es
buena del todo
y así, pues, crecemos como
comunidad,
es decir, intercambiamos genes,
eso es la base de la evolución,
pues más o menos vamos a hacer
lo mismo,
vamos a intercambiar genes,
vamos a tener conocimiento
con el resto de las comunidades
libres.
Por un lado nos mezclamos más
y por otro lado los voluntarios
tenemos la oportunidad de asistir
a charlas
que la verdad es que da un poco
de envidia
cuando estás todo el rato atendiendo
a una charla de Akademy o atendiendo
a la mesa
y ver que hay tantas cosas que
pasan por ahí,
decir, hombre, por lo menos un
día
que nos podamos ahí relacionar
y ver otras cosas
sin desatender que siempre habrá
alguien en la mesa
y el viernes siempre habrá
gente atendiendo a las charlas,
pero hay que tener tiempo para
todo
porque el ser voluntario,
lo haces con mucha ilusión,
pero es un poco duro
y hay que también darle margen
a la gente que nos ayuda.
Correcto, y además con la propuesta
firme que tenemos
de que el sábado en la mesa de
KD
pues pasarán cosas,
habrán concursos,
habrán seguramente entrevistas,
habrán lo que se nos vaya ocurriendo
para dinamizar
y que la gente que venga a vernos
que se lleve una bonita impresión
y seguramente alguna pegatina.
Y luego, por supuesto, en la
mesa,
tanto viernes como sábado
tendremos el merchandising típico
de las camisetas, posiblemente
gorras,
los mismos tazas, cosas varias
y los Konqis y las Katies
que son nuestro elemento estrella
sobre todo para mi hija
que está deseando que vayamos
a comprar
alguno más.
Seguro. Pues nada, ¿empezamos?
Si quieres, ¿empiezas tú viernes
24 de mayo
12 de la mañana?
Pues sí, porque con el interés
de no tener demasiadas charlas
y hacerlo bastante concreto,
pues,
nos ha quedado un evento
así condensado, yo diría la
palabra
sería condensado, y empieza
justamente
a las 12, 12.05
con lo que se llama la ceremonia
de apertura
de Akademy-es, que como no somos
políticos
ni somos así muy
prolíficos, pues con 5 minutos
tenemos suficiente para que
Adrián Cháves
que es nuestro presidente
de KDE España, pues, nos dé
la
bienvenida, nos dé
los agradecimientos que
justamente
se tienen que dar a
Añulis Valencia como asociación
que nos
ha ayudado a organizar esto
y evidentemente a Es Libre, que
también
evidentemente tiene gran parte,
50% de culpa de esto
de que nos veamos en mayo en
Valencia
y también dará información
ya más detallada sobre los
eventos sociales
que tenemos previsto realizar.
Enseguida empezaremos a las 12.05
con la primera charla en sí
que es Craft, la distribución
de KDE para plataformas no
Linux, que la da Albert
que es un clásico en
Akademy y en
todo lo que sea KDE
y en esta charla se explicará
qué es y cómo funciona Craft
que es un sistema que usamos en
KDE
para generar los binarios, los
instalables, por así decirlo,
para
sistemas Windows, Mac y Android
o sea, todo lo que es fuera
de GNU Linux. Es un tema
realmente que a mí me ha
interesado, es decir, que
cómo hacer que un desarrollador
haga algo y le sirva
para casi todas las distribuciones
y sean libres
o privadas. Y no sé si Albert,
el gran Albert, que no haya
visto en la charla Albert
esta es un must-have,
nos lo explicará.
Diría el subtítulo de
cómo hacer menos infierno
el hacer llegar nuestras aplicaciones
a otros sitios.
Sí, estaría muy bien.
Cómo estar en todos los
sistemas aplicativos
sin morir en el intento.
¿Y la siguiente?
La siguiente es a las 12.45
el horario siempre es aproximado,
¿de acuerdo?
De 12.45, hora y media, pues
tenemos
Python y Qt a cargo de
José Millán Soto, otro de los
que es tesoro de KDE España
y es otro de los grandes
desarrolladores
de los integrantes
del grupo de KDE España.
En esta charla nos va a
explicar
una fructífera relación entre
el lenguaje
de programación Python y las
librerías Qt
¿vale? Sabemos que KDE se basa
en librerías Qt
y se hablará de las
librerías específicas de
PyQt y PySite.
Mostrando algunos ejemplos.
Esta sería una de las charlas
técnicas que vamos a
disfrutar. Bueno,
los que sepáis, porque a mí
realmente me interesa mucho
pero se me da un poco alto.
Siempre es interesante escuchar.
Está un poco más enfocada a
desarrolladores
que creo que se hizo una parecida
en Málaga
y como tuvo buena acogida
dentro del mundillo de
desarrollador
pues va a ser como una versión
2.
Correcto, me parece súper
interesante.
¿La siguiente cuál es?
Pues a las 1.30.
De 1.30 a 2 de la tarde
tenemos nuestra primera estrella
invitada en
nuestro elenco
que es Types
o TypST porque es un poco
difícil
de pronunciar como alternativa
a
Latex y Markdown. Y la da
Lorenzo Carbonell, archiconocido
como
Atareao, en la que va a hacer
una introducción
a Types que es un
sustituto, entre comillas, de
Latex pero al estilo Markdown.
Es una charla donde se contarán
con detalle las ventajas del
lenguaje,
como Markdown, y todas las posibilidades
que te ofrece Types. Esto es
especialmente interesante para
los que quieran elaborar
documentos profesionales
y de calidad. De Atareao
creo que no hay que decir mucho,
que
está presentado él solo.
Bueno,
yo decir que estamos súper
orgullosos de que Atareao
esté en nuestra sala
dando una charla. También hace
otra charla en
Es Libre, pero evidentemente es
a otra hora
porque a pesar de que Atareao
todavía no tiene el don
de la ubiquidad, aunque a veces
creo que sí que lo tiene y
pasa que lo esconde,
a un script tendrá por ahí.
Y es evidente que estamos
súper contentos de que
nos haya
guardado media hora de su vida,
de su atareada vida, para
ilustrarnos sobre Types.
Y en lo que atañe a mi
persona, dado que estoy en el
mundo académico y que
tengo que hacer documentos
profesionales
y de calidad, pues me interesa
muchísimo
este tema
por eso, porque Latex
es un lenguaje excelente
para hacer funciones gráficas
y matemáticas y a mí
me va a hacer falta, con lo
cual
esta no me esperéis en la mesa,
que no voy
a estar. Aparte, lo bueno es
que como es la que termina la
del
mediodía, habrá algún
momento para
hacerle preguntas y hablar con
él, porque ya lo siguiente
es la comida y paramos hasta
las tres y media. Correcto, y a
las
tres y media, pues
se va a hacer una charla que se
llama
¿Qué es España? Para
explicarlo.
En un principio voy a estar yo
en esa charla, pero seguramente
pues
igual invito a alguien que
suba al estado conmigo
y que lo presente, y en esa
charla pues
la idea que tenemos es explicar
para qué sirve KDE España,
si
hacemos código o no hacemos,
si organizamos eventos, evidentemente
la respuesta es sí, si
hacemos reuniones mensuales en
algún sitio,
sorpresa, si necesitas el
programador
para entrar, ya os digo yo que
no, pues explicaremos más o
menos qué es KDE España,
qué se necesita para entrar
y de paso os animaremos a que
entres en KDE España, porque
ya veréis que no hace falta
nada en especial, simplemente
voluntad
y ganas de hacer cosas.
Ahora es el momento de hacer
énfasis en hacer
comunidad. Hay un ratito de
no solo es aprender cosas, sino
también
hay que hacer hincapié en juntarnos.
No quiero salir del armario,
sino salir de la
pantalla, ¿de acuerdo? Una
cosa que
nos cuesta
y a mí particularmente me costó
bastante salir
de ese mundo
informático, comunicándome
y siendo yo, yo, yo, yo, convirtiéndome
en un
producto y pasar a, no, que
esto
es, esto va de compartir cosas
y de estar con gente y de hacer
cosas
con gente. Y acto seguido
tenemos a nuestra segunda
estrella invitada, que además
es recurrente en
las Akademy-es y le tenemos un
cariño
especial, que es alguien
que además es también
organizadora de esLibre, entre
otras
muchas cosas, que va a estar
hablando
de 4 a 4 y 45
de Krita, con la charla
Pintando con Krita, técnicas
de
ilustración, en la que va a
hablar sobre cómo aplicar
conocimiento
y los pasos de ilustración
tradicional a través del
software.
Durante la presentación se
mostrará cómo
trabajar y pensar por capas,
qué colores son los más indicados
según la capa
de trabajo, cómo realizar paletas,
personalizar pinceles y en
general
trabajar lo más cercano
posible a la técnica
tradicional, pero usando el
programa Krita,
que es uno de los softwares de
KD.
Una charla
orientada para
usuarios, entre comillas, ¿de
acuerdo? No es
una técnica, y yo creo
que es súper interesante. Krita
es una de esas
aplicaciones que yo tengo ahí
en la recámara, dándole un
vistazo,
porque creo que no le sacó el
partido
que le podría sacar.
Yo también, esta me parece
súper, súper interesante.
Además,
alguien tiene una capacidad
comunicativa
bastante elevada, y eso
está bien. Yo creo que
esa capacidad comunicativa
también la tiene el siguiente
ponente. La siguiente ponencia
la tenemos a las 6.45
a las 5.30, y tenemos
una ponencia que se llama
¿Cómo puedes utilizar OSSKB
para desarrollar KD?
por Agustín Benito,
consultor del software libre.
Y lo que decía, si alguien es
una gran comunicadora, pues Agustín
Benito
es un gran, gran, gran
comunicador. De hecho, si buscáis
su nombre, Agustín Benito, en
YouTube
y charlas TED, veréis que
tiene una charla TED
con él como protagonista.
Y en esta ocasión, pues nos
trae algo que
yo realmente desconozco
mucho de este tema, con lo cual
me parece súper interesante.
Es de Sabia Nueva,
que es el OSSKB,
que es el Open Source
Software Knowledge Basement.
¿Veis? Base.
Es un subconjunto de la base de
conocimiento
sobre software libre creado y
mantenido y
conocido por Scanos.
Esta base de conocimiento, ofrecida
a través
del Software Transparency
Foundation,
permite a desarrolladores e
investigadores ingenieros
de licencia, compliance y
herramientas
transaccionadas con licencia de
software acceder y mostrar
información sobre licencias de
software relacionadas
con cualquier paquete de
software libre.
En otras palabras, una forma
de saber cómo utilizar
las licencias de software libre
de forma eficiente. Es lo que
yo entiendo.
Para mí,
lo bueno de esto es que es lo típico,
de que tú leas el párrafo y dices,
no me he enterado
prácticamente de nada, pero
vas a la charla y Agustín te
lo va a dejar
cristalino y va a decir, vale,
ahora he entendido
de una manera cristalina
algo que me hubiera costado
mucho más
si tengo que ponerme a investigar,
a verme todas las webs, a ver
alguna
demo. Es una manera de
salir de las charlas diciendo,
ya sé
lo que es esto, puedo ver si me
interesa o no.
Correcto. De hecho,
en esta charla, Agustín
explicará
de manera práctica cómo
cualquier desarrollador
y quiero remarcar de manera
práctica
cómo cualquier desarrollador
de KDE puede
utilizar OSS KDE a través
del Workbench y también proporcionar
información básica sobre el
servicio.
Así que, interesante para
cualquier
desarrollador que tenga interés.
Y pasamos a un clásico
de las Akademy-es, que son
las charlas relámpago. Serán
de
cinco y media, seis y cuarto
y son charlas de cinco minutos
en el que cualquiera puede
presentarse
en cualquier momento y decir,
oye, que quiero hablar de esto.
Y mientras que
haya un hueco, nosotros lo metemos.
El año pasado, por ejemplo,
tuvimos algún interesante
sobre accesibilidad. Ya tenemos
alguna
petición, pero aún hay huecos,
con lo cual podéis mandar un
correo o estando
allí hablar con alguien de la
mesa o de la
organización y decir, no, oye,
que me gustaría hablar
cinco o diez minutos de esto.
Y nosotros vamos apuntando.
Podría resaltar que ya tenemos
un par de
charlas relámpago preparadas,
pero eso, que en todas las
Akademy-es pasa que alguien
se anima y habla de cualquier
tema. ¿Vale? Paso en Madrid,
en
Valencia, en Almería siempre
hay alguien
y eso es muy interesante.
Y cuando acabemos de echar las
relámpagos,
pues, tendríamos que hacernos
la tradicional
foto de grupo, que yo creo que
es fundamental
para poder promocionar este
evento
en redes sociales y
en posteriores encuentros. Y
después
de la foto de grupo, tenemos un
pequeño descanso
y tendremos, creo que, una de
las charlas que yo más
espero, porque le tengo un gran
aprecio
a Aleix Pol,
que es el presidente de KDE
Internacional,
que lamentablemente no puede asistir
en presencial y en remoto, pues,
va
a hablarnos de Mirando Más Allá
de Plasma 6. Va a ser,
en sus palabras, pues,
un repaso de lo que ha pasado
este
último año en el acervo de KDE.
Recordemos que este último
año de KDE ha sido
especialmente fructífero.
El 28 de febrero lanzamos
KDE 6, que era
un gran salto tecnológico
y salió bien, que eso
creo que sería lo más
importante.
Fue un gran salto y no fue
un borrón, sino que fue
un salto exitoso
y lo que nos dicen
todo el mundo que está en el
mundo del desarrollo
de KDE, que es que, en verdad,
lo mejor está por
llegar. Es decir, el salto ha
sido positivo y ha sido
un éxito, pero lo que vendrá
a continuación, pues, puede
ser
realmente espectacular. Con lo
cual,
pues, esta charla, pues, la
esperamos
aunque sea en remoto, que se
pierda un poquito,
de calor, digámoslo así,
¿de acuerdo? Pero es
una charla muy esperada.
Escuchar a Alex siempre merece
la pena y por él
siempre se hace el
esfuerzo de decir, bueno, si es
en remoto, la voy a ver igual,
porque
tendremos algunos minutillos
para preguntarle alguna cosa.
No es lo mismo que
verla grabada después. Y,
además,
yo estaba esta mañana con los
dientes largos, viendo
ya las novedades que van para
Plasma 6.1
o 6.2. O sea, esto no para,
las bases han ido bien.
Y lo que me gusta de Alex es
que siempre
te da como la perspectiva,
la visión macro.
O sea, no es leer
unas noticias en concreto cada
semana
de un cambio, sino
que ves por dónde va el rumbo.
Y él tiene
una visión muy global que
siempre
es enriquecedora. Creo que él
y su equipo de KDV están
haciendo
un gran, gran esfuerzo para
que la comunidad KDE
siga un rumbo bastante fijo
y estable. Y, bueno,
no puedo estar más que agradecido
a su trabajo,
bueno, su trabajo y el trabajo
de su equipo
respecto a esto. Bueno, y la
siguiente
charla, de 7 y cuarta
a 8, ¿qué podemos decir?
Diez cosas que no sabías que
podías hacer o sí en Plasma 6.
Baltasar Ortega,
el clásico. Esta vez me grabaréis,
¿o no?
Esta vez te vamos a grabar
y, además, para que veas,
te vamos a grabar bien, porque
la última vez
te grabamos, pero eso era inescuchable.
Tuvimos ahí unos problemas
técnicos.
Bueno, lo cierto es que se grabaron
casi todas mal, pero con mi micrófono
de solapa pudimos rescatar los
audios.
Excepto, ya te dije,
desde luego fue una mala suerte
impresionante, todas menos prácticamente
solo las tuyas. Entonces, este
año
pondremos un especial cariño
en
que tu charla pueda
propagarse por el universo una
vez
que termine el evento, porque
son de las que
a mí me gustan, porque
cualquier usuario
de, te voy a decir,
GNU/Linux, no solo KDE,
puede utilizarla, ver
de uso, ver que hay maneras
de productividad que no pensaba
que se
podían hacer tan fáciles y me
parece súper práctica y
súper útil y
aparte es muy divertido ir
viendo ahí, levantando
la mano, pues esta no tenía ni
idea, esta
sí la sabía. Hostia, esto no
sabía ni que
era posible. Sí, he puesto
el título de 10 por no poner
20
o por no poner 5, porque en
verdad todavía no
tengo preparada, ¿de acuerdo?
Si me
pongo a rascar, saco, siempre
saco
mucho, pero bueno, claro, el
problema es que cada vez
no sé si
las que cuento ya las saben,
porque
claro, ya sé, pero
bueno, intentaremos buscar
algunas novedades, algunas
cosas que sean
originales. Bueno, en Málaga
yo
recuerdo que la proporción, la
mayoría de gente
no se sabía la mayoría que
dijiste.
Es que ya tienen muchas,
es que la Comunicade me ofrece
mucha versatilidad,
esa es la verdad. Y bueno,
cuando
acabe mi turra, pues
se hará la ceremonia de clausura
de Akademy-es, donde de nuevo
en Madrián, Chávez,
hará la despedida,
los ofrecimientos de rigor y
de justicia, y
darás información actualizada
sobre los eventos
sociales del sábado y del domingo.
Hay que decir, evidentemente,
que
estas charlas, como no somos
profesionales, o los ponentes
no son profesionales
mayoritariamente, pues pueden
sufrir
pequeñas modificaciones, pues
porque
la vida es así de aleatoria
en algunas ocasiones. Pero
vamos,
esos son los horarios
orientativos que más o menos
con un pequeño
desvío se suelen cumplir,
y se intentarán grabar,
se intentarán que se escuche
bien cuando
las publiquemos, no tengo
ni idea si las vamos a poder
emitir en directo,
yo creo que este año la prioridad
es que se graben bien, más que
emitirlas
en streaming, y
luego, si podéis ir,
y si conseguimos publicarlas,
pues las publicaremos
presupuesto para que luego queden
para la historia
y cualquiera la pueda repasar
en su momento, pero la prioridad
va a ser el local, y luego
el grabarlas para luego.
Sí, porque está muy bien
la virtualidad y toda la pesca,
pero
somos humanos
y la presencialidad es
importante,
y hacer ese esfuerzo
porque es un esfuerzo, hay que
reconocerlo,
coger el coche, coger el
transporte
público para ir a un evento
el viernes o el sábado
o cuando sea, pero lo que
se gana es mucho,
y eso a veces se nos olvida,
el contacto con los humanos es
importantísimo.
Le voy a recordar que
esto es un evento de voluntarios,
y aunque
emitir no sea difícil,
en principio, o sea, yo en mi
casa te monto
la emisión sin ningún
problema,
la complicación viene cuando
lo haces
en un sitio en el que no es el
tuyo, que no tienes los aparatos
controlados
y que lamentablemente no
podemos
ir dos días antes o un día
antes a montar el chiringuito y
testearlo. Tenemos que llegar
ahí de prisa
y corriendo y ver si funciona.
Entonces, ese es el problema
por el que no podemos asegurar
a ciencia cierta que somos capaces
de grabar,
emitir y que todo funcione muy
bien.
Correcto. Jugamos fuera de casa
y tenemos poco tiempo
para prepararlo, porque
normalmente lo que ocurre
es que las primeras grabaciones
o segundas grabaciones salen
mal,
pero las que...
la tercera y cuarta empiezan a
salir todas bien,
porque ya hemos ido un tiempo
para ir probándolo,
pero bueno, son cosas.
Jugamos con la ventaja de que
esLibre
va a empezar antes que nosotros,
con lo cual es posible que en
nuestra sala
ya esté el chiringuito montado
y si suena la flauta, pues
tiraremos con la inercia de lo
que tienen
y si no, pues empezaremos
nosotros
a tocar lo que haga falta en el
canal
de PeerTube, a ver si lo podemos
mandar,
pero bueno, no hay que darle
mucha vuelta.
Si estáis por ahí, intentad
ir y si no, pues si hay suerte
las tendréis en nuestro canal
del
FEDIVERSO. No voy a decir el
nombre de la instancia
de PeerTube, pero ya sabéis, en
nuestras redes
lo tendréis. Bueno, pues
estupendo, ¿no?
Recordad simplemente que el sábado
estaremos en la mesa
y estaremos a vuestra exposición
para hablar, charlar un ratito,
para comentar cosas.
Seguramente nos iremos desplazando
por toda esLibre.
Nos veréis porque casi todos
llevamos las camisetas
frikis de la K, de KD.
Y el domingo
sí que puedo adelantar que
estamos a ver si podemos hacer
una pequeña,
una visita turística por Valencia
matinal, porque la gente coge
entre los trenes por la tarde o
bienes por la tarde,
pues quien esté todavía en
Valencia
el domingo, pues estoy intentando
personalmente buscar a alguien
que nos
haga de guía, porque yo no soy
demasiado buen guía de Valencia,
no me conozco
demasiado, pero tengo conocidos
y a ver si, pues eso, damos un
paseíto por Valencia, igual
que
hicimos el año pasado en Málaga,
que fue una mañana
pues fabulosa, muy, muy, muy
productiva y muy chula.
Las cosas que quedan en el recuerdo,
al final,
las cosas importantes son las
que se quedan en el recuerdo
y yo la visita matinal de Málaga
el domingo, el año pasado,
pues
no se me va de la cabeza. Yo doy
fe
y recordar o añadir
si alguien no lo sabe que
es apta para familia, o sea,
que yo
fui con mujer e hija que
a la actividad podéis venir
con quien queráis, no hay
falta que sea solo la gente que
ha ido libre
y que en medio del viernes
y el sábado podéis pasaros
por las mesas
hablar con nosotros, preguntarnos
si queréis venir a cenar
a comer el sábado, o sea
que si queréis hacer comunidad
estamos ahí disponibles, tenéis
las redes
sociales, más todo en
estar ellos atentos, tenemos el
grupo de Telegram, por supuesto
cada blog gira poniendo
las novedades, eso no hay falta
ni
decirlo, y que
tenéis varios medios para
estar en contacto
casi directo con nosotros
por si queréis
engacharse a comer, para hacer
cualquier duda
o apuntarse el domingo
a la actividad. Pues nada
chicos,
yo creo que está todo dicho,
¿no David?
Yo creo que sí, tenéis
evidentemente en la página ECA
de España
todos los programas que os
hemos puesto
precioso con colores, que ha
quedado niquelado
desde luego Baltasar, aquí se
ha lucido
queda precioso apuntarse
si la queréis repasar de vez
en cuando
aunque nosotros lo hayamos ido
leyendo
tener la mano para
repasar y ya nos vemos
en Valencia dentro de nada
Pues eso espero, impaciente
estoy
ya te lo digo. Venga pues un
abrazo
y gracias Jorge
por editarnos esto y esperamos
darte un abrazo allí. Correcto,
que por fin
veremos a Jorge, que yo no lo
conozco personalmente
Yo tampoco y tengo muchas ganas
Hasta luego
Saludos.
